中共增干預 港恐失世貿成員身份

【本報訊】獨立關稅區的原意是世界貿易組織（WTO）希望為未獲得獨立的殖民地政府而設置，令它們有經濟上自主權。一國兩制下香港只有外交及國防事務由中國直接管理，香港可以中國香港名義參與國際組織，在經貿層面可與其他國家商討合作。

香港是世界貿易組織一個非主權國成員，國際社會普遍承認香港在經濟上的獨立地位。不過，世貿規定成員需要在對外貿易關係和參與WTO事務上享有「完全的自治權」，不得受到所屬國家的干涉才能夠保持成員身份，意味一旦中國政府在經貿層面施以干預，世貿有權取消香港的成員身份。

企業棄港上市 金融服務瓜得

若美國撤銷香港獨立關稅地位，最直接影響的就是香港出口美國貨品會被徵重稅，進出口貿易行業首當其衝。一旦美國對港政策轉變會引起連鎖效應，恐影響香港金融和國際商貿中心地位。

經濟學者關焯照指，「若香港變成另一個中國城市，外界對你信心會減低好多，香港金融城市地位一定會受到好大衝擊」。他預期若出現最壞情況，外國企業不會再在香港設立地區總部，企業不會到港上市。自由黨黨魁、立法會紡織及製衣界議員鍾國斌認為，一旦美國取消香港獨立關稅地位，甚至改變《香港政策法》，香港金融服務和專業服務這兩條支柱都「瓜得」，美國更可能限制高科技輸入香港。

■記者黃尹華

一國一制，融入大灣區

成為大灣區

他預期若出現最壞情況，外國企業不會再在香港設立地區總部，企業不會到港上市。

現在進行式啦仲預期

寧為玉碎

有大灣區同祖國支持，驚閪咩 ！

我最期待.jpg

最好快撚D，港哩唔使再炒樓，大陸人唔使走資/走佬黎香港。
我迫不及待要好好玩玩了

之前仲有外國公司來港上市

而家基本上得番支那企業

香港有救了 商界繼續奶共吖

近幾年都轉晒去新加坡啦
篇文係咪幾年前架

但老美可以單方面取消人o地世貿成員身份?

其實無撚理由中國可以一國三票（加埋香港，澳門）咁屈機

而家根本一國兩制已收皮

世貿條毛咩
毫無約束力

老實講而家除左坐等舉國淪喪 都無乜野做到
五十年不變 廿五年都未夠已經變曬
快點來強姦我！

鳩噏唔洗本
其實連登仔真係要認識下香港
香港個根基厚到俾支那搞咗廿年仲要冇晒法治自由都仲好有地位，真係痴撚線

快啦唔好得個講字

支持，大家都係中國人
稅區應該都要一樣

獨立關稅區同世貿成員係兩樣嘢
美國可以單方面唔再視香港為獨立關稅區

仲有點解我話要認識香港
就係好多人誤以為人地外資睇重啲咩中共干預乜乜乜
其實對吸引外資嘅地位冇咩大影響
一個原因就係外資入得支那市場就預咗俾佢呃、俾佢偷
佢地喺上海都唔少部門添，商人最無性格，佢地為做支那市場先到入亞洲，而唔係喺香港開咗先諗支那
支那喺自己國到玩打劫外資都嚇唔走人啦，香港變咗上海佢地都唔會care
真係care係60年前嗰啲文革批鬥，上海之流嘅支那模式佢地頂得順有餘啦
要明白外資真正係驚咩先識威脅支那，不斷誤會外資行為只會令香港慢慢變上海，尤其支那接觸外資仲多過你，點會唔識點溫水煮蛙？

國際社會干涉中國內政，
希望中央政府企硬，
中港兩地一齊齊退出WTO
教訓佢地

世貿規定成員需要在對外貿易關係和參與WTO事務上享有「完全的自治權」，不得受到所屬國家的干涉才能夠保持成員身份，意味一旦中國政府在經貿層面施以干預，世貿有權取消香港的成員身份。

融入大灣區

另外
取消香港政策法對"原香港人"利多於害

關焯照、鍾國斌想搞港獨？

中國真係好想香港收皮